\section{Famille Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII} /  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I4_I12}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII}} naquit le \textit{mardi 09 novembre 1841}, \`{a} Buckingham (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Buckingham}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} \textit{[26 ao\^{u}t 1819 - 14 d\'{e}c. 1861]} et de Victoria Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria} \textit{[24 mai 1819 - 22 janv. 1901]}.
Il a 3 fr\`{e}res et 5 soeurs : Victoria Adelaide Mary  \index[noms]{, Victoria Adelaide Mary} \textit{[21 nov. 1840 \footnote{.} - 05 ao\^{u}t 1901 \footnote{.}]}, Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary} \textit{[25 avr. 1843 \footnote{.} - 14 d\'{e}c. 1878 \footnote{.}]}, Alfred Ernest Albert  \index[noms]{, Alfred Ernest Albert} \textit{[06 ao\^{u}t 1844 \footnote{.} - 30 juil. 1900 \footnote{.}]}, Helena Augusta Victoria  \index[noms]{, Helena Augusta Victoria} \textit{[25 mai 1846 \footnote{.} - 09 juin 1923 \footnote{.}]}, Louise Caroline Alberta  \index[noms]{, Louise Caroline Alberta} \textit{[18 mars 1848 \footnote{.} - 03 d\'{e}c. 1939 \footnote{.}]}, Arthur William Patrick  \index[noms]{, Arthur William Patrick} \textit{[01 mai 1850 \footnote{.} - 16 janv. 1942 \footnote{.}]}, Leopold George Duncan  \index[noms]{, Leopold George Duncan} \textit{[07 avr. 1853 \footnote{.} - 28 mars 1884 \footnote{.}]} et Beatrice Mary Victoria  \index[noms]{, Beatrice Mary Victoria} \textit{[14 avr. 1857 \footnote{.} - 26 oct. 1944 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Albert Augustus Charles  \index[noms]{, Albert Augustus Charles} \textit{[26 ao\^{u}t 1819]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1861}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 20 ans.
Sa m\`{e}re, Victoria Hanover \index[noms]{Hanover, Victoria} \textit{[24 mai 1819]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 22 janvier 1901}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 59 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{vendredi 06 mai 1910}, \`{a} Buckingham (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Buckingham}, \`{a} l'\^{a}ge de 68 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le \textit{vendredi 20 mai 1910}, \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Alexandra of\_Denmark "Alix"  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"}} naquit le \textit{dimanche 01 d\'{e}cembre 1844}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Christian\_IX  \index[noms]{, Christian\_IX} \textit{[08 avr. 1818 - 29 janv. 1906]} et de Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel} \textit{[07 sept. 1817 - 29 sept. 1898]}.
Elle a 3 fr\`{e}res et 2 soeurs : Frederick\_VIII  \index[noms]{, Frederick\_VIII} \textit{[03 juin 1843 \footnote{.} - 14 mai 1912 \footnote{.}]}, William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes} \textit{[24 d\'{e}c. 1845 \footnote{.} - 18 mars 1913 \footnote{.}]}, Dagmar "Marie" of\_Denmark  \index[noms]{, Dagmar "Marie" of\_Denmark} \textit{[1847 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Thyra of\_Denmark  \index[noms]{, Thyra of\_Denmark} \textit{[1853 \footnote{.} - 1933 \footnote{.}]} et Valdemar  \index[noms]{, Valdemar} \textit{[1858 \footnote{.} - 1939 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel} \textit{[07 sept. 1817]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 29 septembre 1898}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 53 ans.
Son p\`{e}re, Christian\_IX  \index[noms]{, Christian\_IX} \textit{[08 avr. 1818]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 29 janvier 1906}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 61 ans.
Son \'{e}poux, Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII} \textit{[09 nov. 1841]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 06 mai 1910}, \`{a} Buckingham (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Buckingham}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 65 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{vendredi 20 novembre 1925}, \`{a} Sandringham ()\index[lieux]{Norfolk!!Sandringham}, \`{a} l'\^{a}ge de 80 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} St. George Chap. (Windsor)\index[lieux]{Berkshire!Windsor!St. George Chap.}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I4_I12.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mardi 10 mars 1863}, Edward\_VII Wettin \index[noms]{Wettin, Edward\_VII}\textit{[09 nov. 1841]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Alexandra of\_Denmark "Alix"  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"}\textit{[01 d\'{e}c. 1844]}, \^{a}g\'{e}e de 18 ans, \`{a} St. George Chap. (Windsor)\index[lieux]{!Windsor!St. George Chap.}.
Ils eurent 6 enfants : Albert Victor Christian  \index[noms]{, Albert Victor Christian} \textit{[08 janv. 1864 \footnote{.} - 14 janv. 1892 \footnote{.}]}, George\_V Windsor \index[noms]{Windsor, George\_V} \textit{[03 juin 1865 \footnote{.} - 20 janv. 1936 \footnote{.}]}, Louise Victoria Alexandra  \index[noms]{, Louise Victoria Alexandra} \textit{[20 f\'{e}vr. 1867 \footnote{.} - 04 janv. 1931 \footnote{.}]}, Victoria Alexandra Olga  \index[noms]{, Victoria Alexandra Olga} \textit{[06 juil. 1868 \footnote{.} - 03 d\'{e}c. 1935 \footnote{.}]}, Maude Charlotte Mary  \index[noms]{, Maude Charlotte Mary} \textit{[26 nov. 1869 \footnote{.} - 20 nov. 1938 \footnote{.}]} et John Alexander  \index[noms]{, John Alexander} \textit{[06 avr. 1871 \footnote{.} - 07 avr. 1871 \footnote{.}]}.
\clearpage
